<NEWS_READER>
  <settings_slider totalWidth="479" stroke2Radius="6" htmlFieldWidth="300" imageStrokePx="3" stroke1Color="0x1f1f1f" stroke1Radius="6" stroke2Color="0x575757" bgColor="0x000000" stroke2Px="1" stroke1Px="2" totalHeight="191" bgRadius="6"/>
  <settings_menu butDistance="2" bgHeight="23" butHeight="23" bgWidth="300" maskHeight="75"/>
  <news picture="(geen afbeelding)" target="_blank" date="10-03-2010" buttonText="Naar de site" time="10:31" title="april 2010 Agressiereductietrainingen" url="">
    <description>Voor het personeel van een gemeentelijke instelling verzorg ik in april een aantal agressiereductietrainingen. Uitgangspunt is dat agressiereductie vooral een kwestie is van effectieve communicatie. Aan de hand van toegepaste speloefeningen oefenen we met thema's als status, heldere coummunicatie en alertheid. In het middagdeel doet een acteur mee.</description>
  </news>
  <news picture="(geen afbeelding)" target="_blank" date="10-03-2010" buttonText="Naar de site" time="16:14" title="14 april 2010 Dagvoorzitter bij woningbouwcorporatie" url="">
    <description>Een woningbouwvereniging en een zorginstelling in Noord Holland gaan intensief samenwerken. Op 14 april komen de managers van de corporatie en de zorginstelling samen om die samenwerking vorm en inhoud te geven. Ik mag de avond voorzitten. Voor de presentatie van het resultaat van de verschillende werkgroepen heb ik bijzondere vormen bedacht.</description>
  </news>
  <news picture="(geen afbeelding)" target="_blank" title="15 april 2010 Trainingsacteren in game over verzuimreductie" buttonText="Naar de site" time="16:56" date="10-03-2010" url="">
    <description>De simulatie "Sturen op inzetbaarheid" van Salsaparilla gaat over het verminderen van ziekteverzuim. Ik speel in de game de rol van interne klant van de Arbodienst.</description>
  </news>
  <news picture="(geen afbeelding)" target="_blank" date="10-03-2010" buttonText="Naar de site" time="16:18" title="16 april 2010 Powerimproshow" url="">
    <description>De Powerimproshow spelen we op vrijdagochtend (!) 16 april. Een aantal trainers komt die dag samen in Drie in een Pand om werkvormen uit te wisselen en elkaar te ontmoeten. Als bijzondere werkvorm presenteren Improtheater en Speel! de Powerimproshow.</description>
  </news>
  <news picture="(geen afbeelding)" target="_blank" date="10-03-2010" buttonText="Naar de site" time="16:21" title="16 april 2010 Workshop improvisatie in Kleintje Kunst Hilversum" url="">
    <description>Theater Kleintje Kunst in Hilversum is meer dan een theater alleen. Het is een broedplaats voor kleine en grote kunst. Een minitheater met grote ambities. Al eerder gaf ik er een workshop Improvisatie aan (amateur) toneelspelers die aangesloten zijn bij Kleintje Kunst. Op 16 april 's avonds een vervolg op deze training. Het zijn ervaren spelers, maar nauwelijks ervaren improspelers en dat maakt zo'n workshop spannend, inspirerend en leuk.</description>
  </news>
  <news picture="(geen afbeelding)" target="_blank" date="10-03-2010" buttonText="Naar de site" time="16:24" title="22 april 2010 Hogeschool Utrecht" url="">
    <description>Al een paar jaar kom ik in het voorjaar bij het dubevent op de Hogeschool Utrecht. Het dubevent is bedoeld voor middelbare scholieren. Door workshops en informatie krijgen ze informatie over de mogelijkheden die er op de Hogeschool zijn. Ik geef daar jaarlijks een aantal workshops. Dit jaar is het thema van de workshops: Personal Branding. Wees je eigen merk.</description>
  </news>
  <news picture="(geen afbeelding)" target="_blank" date="10-03-2010" buttonText="Naar de site" time="16:29" title="26 april 2010 Powerimproshow" url="">
    <description>Een besloten Powerimproshow voor het management van een aantal zorginstellingen.</description>
  </news>
  <news picture="(geen afbeelding)" target="_blank" title="27 april 2010 Creëer Creativiteit" buttonText="Naar de site" time="15:15" date="01-03-2010" url="">
    <description>Op 27 april aanstaande wordt de workshop Creëer Creativiteit in Amersfoort gegeven. De workshop gaat over het oproepen van creativiteit in het dagelijks leven. In een workshop van twee uur worden creatieve denktechnieken op een laagdrempelige manier aangeboden. Na de workshop hebben de deelnemers de mogelijkheid om zaken waar ze al lang mee zitten, op een frisse manier aan te pakken. De locatie is Drie in een Pand aan de Walikerstraat 14 in Amersfoort. Kosten voor deelname zijn 65 euro inclusief BTW.</description>
  </news>
  <news picture="(geen afbeelding)" target="_blank" title="30 april 2010 Wagenspel in Eemnes" buttonText="Naar de site" time="15:05" date="01-03-2010" url="">
    <description>Wagenspelen zijn een oudhollandse traditie. Het zijn korte, komisch bedoelde voorstellingen die op een platte kar met decors in de open lucht gespeeld worden. Vaak gaat het over boeren en hun dagelijkse beslommeringen. Ik speel aanstaande koninginnedag in het Utrechtse Eemnes drie keer het wagenspel 'Boeldag'.</description>
  </news>
  <news picture="(geen afbeelding)" target="_blank" title="11 mei 2010 Creatieve workshops bij conferentie over maatschappelijke stage" buttonText="Naar de site" time="17:01" date="10-03-2010" url="">
    <description>Scholieren moeten tijdens hun schoolcarrière een maatschappelijke stage lopen. Het is vaak lastig om de juiste stageplek te vinden. Ook voor bedrijven en instellingen is het moeilijk om geschikte plekken te creëren. In een creatieve workshop in opdracht van het bureau voor betrokken ondernemen Matchpoint help ik bedrijven en instellingen bij het nadenken over de mogelijkheden.</description>
  </news>
  <news picture="(geen afbeelding)" target="_blank" date="11-03-2010" buttonText="Naar de site" time="21:40" title="17 mei 2010 Powerimproshow op de Veluwe" url="">
    <description>Met een Powerimproshow in de ochtend hebben we al ervaring, maar op maandagochtend hebben we hem nog nooit gespeeld. We gaan het wel doen voor personeel en een selectie van de klanten van een bankfiliaal op de Veluwe. Die week kan niet meer stuk, nu al niet meer.</description>
  </news>
</NEWS_READER>