<NEWS_READER>
  <settings_slider stroke2Px="1" bgColor="0x000000" totalHeight="191" stroke1Px="2" htmlFieldWidth="300" stroke1Color="0x000000" stroke2Radius="6" imageStrokePx="3" stroke1Radius="6" stroke2Color="0x000000" bgRadius="6" totalWidth="479"/>
  <settings_menu maskHeight="75" butHeight="23" bgHeight="23" bgWidth="300" butDistance="2"/>
  <news picture="images/links/drieineenpand.jpg" target="_blank" title="Drie in een Pand" date="" time="" buttonText="Naar de site" url="http://www.drieineenpand.nl">
    <description>Kantoor en trainingsruimte van Improtheater, Speel en Theater en spel.nl We zijn allemachtig trots op onze schitterende trainingsruimte en werken heerlijk in het sfeervolle kantoor. We gebruiken de trainingsruimte veel, maar hij wordt ook regelmatig gebruikt door anderen. Iedereen die bij ons komt, is dolenthousiast over de werkplek. Drie in een Pand wordt ook steeds vaker gebruikt als theater. Met een professionele  lichtinstallatie en veertig stoelen ontstaat dan een intieme theatrale sfeer.</description>
  </news>
  <news picture="images/links/theaterenspel.jpg" target="_blank" title="Theater en spel.nl" date="" time="" buttonText="Naar de site" url="http://www.theaterenspel.nl">
    <description>Theater en Spel is het bedrijf van Jan van der Hammen. Jan is een van de drie van Drie in een Pand in Amersfoort. Binnen het driemanschap van de Improducenten is Jan de stabiele factor. Waar Barbara Oppelaar en ik ons nogal eens kunnen verliezen in creatieve hemelbestormerij, houdt Jan altijd de voeten op de grond. Jan heeft geweldige ideeën en een enorme drive om ze te realiseren. En dat lukt dan vaak ook.</description>
  </news>
  <news picture="images/links/speel.jpg" target="_blank" title="Speel!" date="" time="" buttonText="Naar de site" url="http://www.speel.cc">
    <description>Barbara Oppelaar van Speel! is een van de drie van Drie in een Pand. Barbara is mijn speelmaatje; samen maken we de Powerimproshow en spelen we veel voorstellingen op maat. Samen zijn we heel goed in bedenken en we stimuleren elkaar voortdurend bij het verzinnen van leuke dingen. De creatieve energie zie je ook in ons spel terug. En omdat we elkaar op het toneel inmiddels blindelings aanvoelen, vormen we een goed duo. In de Powerimproshow, maar ook daarbuiten.</description>
  </news>
  <news picture="images/links/paluka.jpg" target="_blank" title="Paluka" date="" time="" buttonText="Naar de site" url="http://www.paluka.nl/">
    <description>Het in Utrecht gevestigde bureau Paluka gaat uit van de mogelijkheden van mensen. Onder leiding van Inge van de Broek creeeren de meiden van Paluka groeimogelijkheden bij vaak jonge 'high potentials'.  Paluka gebruikt graag fysieke metaforen. Sport is een belangrijke (Inge is oud-hockey international) en improvisatietheater ook. Inge is in de loop van de jaren een dierbare vriendin geworden met wie ik steeds moeitelozer kan samenwerken. En we delen ook nog eens de passie voor dezelfde voetbalclub..</description>
  </news>
  <news picture="images/links/salsa.jpg" target="_blank" title="Salsaparilla" date="" time="" buttonText="Naar de site" url="http://www.salsaparilla.nl">
    <description>Salsaparilla maakt managementgames. Games zijn boeiende simulaties van een toekomstige werkelijkheid. De games kunnen een belangrijke rol spelen in verandertrajecten omdat ze goed laten zien hoe de toekomst eruit kan zien. Ik speel als acteur mee in de simulaties. Trainingsacteren is leuk, game-acteren is nog leuker. Vooral omdat je als acteur ook de inhoudelijke kant van het bedrijf goed moet kennen.</description>
  </news>
  <news picture="images/links/Voila_Capture44.png" target="_blank" title="Tekstschreivers" date="" time="" buttonText="Naar de site" url="http://www.tekstschreivers.nl">
    <description>Een ander bedrijf.</description>
  </news>
  <news picture="images/links/Voila_Capture41.png" target="_blank" title="Deo et Arti" date="" time="" buttonText="Naar de site" url="http://www.deoetarti.nl">
    <description>Van toneelvereniging Deo et Arti ben ik al zo lang lid als ik me kan herinneren. De kiem voor mijn latere acteren is daar gelegd. In het schitternde intieme theatertje de Hasselbak worden tegenwoordig fantastische dingen gedaan. Door ervaren spelers, maar ook door jongeren die er inmiddels hun eigen voorstellingen kunnen maken. Een club om trots op te zijn!</description>
  </news>
  <news picture="images/links/ace_web.jpg" target="_blank" title="Ace grafische vormgeving" date="" time="" buttonText="Naar de site" url="http://www.vanace.nl">
    <description>Theo Houkes is de bouwer en ontwerper van deze website. Eigenlijk is Theo grafisch ontwerper en dat zie je in de ontworpen webpagina's ook terug. Het ziet er gewoon mooi uit. Met Theo is het goed werken omdat hij goede ideeën combineert met een open houding ten opzichte van mijn suggesties. Een beetje eigenwijs is hij wel, maar dat moet bij grafisch ontwerpers. En niet te vergeten; Theo heeft het soort humor dat me bevalt en dat hij ook gedoseerd in zijn ontwerpen laat terugkomen.</description>
  </news>
</NEWS_READER>