<NEWS_READER>
  <settings_slider stroke2Px="1" stroke1Px="2" bgColor="0x000000" stroke2Radius="6" htmlFieldWidth="300" imageStrokePx="3" totalWidth="479" bgRadius="6" stroke2Color="0x575757" stroke1Color="0x1f1f1f" totalHeight="191" stroke1Radius="6"/>
  <settings_menu butDistance="2" bgHeight="23" butHeight="23" maskHeight="75" bgWidth="300"/>
  <news target="_blank" buttonText="Naar de site" date="" time="" picture="(geen afbeelding)" title="Portfolio" url="">
    <description>Op deze pagina een overzicht van de activiteiten waar Improtheater mee bezig is geweest. Sommige zijn van lang geleden, andere van rectenter datum. Dit overzicht wordt natuurlijk steeds aangepast. Mooie projecten komen erop en er zal zo nu en dan ook eens iets verdwijnen. Niet omdat ik het niet meer belangrijk vind, maar vooral omdat ik het overzicht actueel en toepasselijk wil houden. Ook de activiteiten van Improtheater zijn namelijk constant in beweging.</description>
  </news>
  <news target="_blank" buttonText="Naar de site" date="" time="" picture="(geen afbeelding)" title="2006 Communicatietrainingen Opticiens" url="">
    <description>Samen met mijn vrienden van het bureau Paluka verzorgde ik een serie communicatietrainingen voor medewerkers van een aantal optiek-ketens. Tijdens de trainingen ontdekte ik de kracht van toegepaste impro. Ik wist al dat improvisatie je dingen kan leren, maar zo toegespitst op effectieve klantcommunicatie leverde het bijzondere inzichten op. Zo kan een simpel spel als de Cluedo (of het Moordspel, zoals de Lama's het noemden) een heel krachtig middel zijn om communicatie te ervaren. In deze serie trainingen is de basis gelegd voor de methode van communicatietrainingen die ik sindsdien met veel succes op veel plaatsten heb toegepast.</description>
  </news>
  <news target="_blank" buttonText="Naar de site" date="" time="" picture="(geen afbeelding)" title="2008/2009 agressietraining RET Rotterdam" url="">
    <description>Buschauffeurs in grote steden hebben het niet altijd makkelijk en hebben daardoor een dikke huid gekregen. En het nodige cynisme. Want als je dagelijks uitgescholden wordt en iedere maand wel een keer bespuugd, heb je niet zoveel zin meer om effectief te communiceren. Dan is de dag doorkomen zonder kleerscheuren al heel wat. De training van buschauffeurs van de RET, waar ik als acteur bij betrokken was, was dan ook een aardige kluif. En het ging er soms ook stevig aan toe. Een keer maakte ik kennis met de vechttechniek van de politie toen een oud-agent me opgevouwen op het betaaltafeltje legde. En ik was toch een kop groter dan hij. Het waren leerzame dagen, daar bij de RET. Al was het alleen maar om de soms bloedstollende verhalen van de chauffeurs.</description>
  </news>
  <news target="_blank" buttonText="Naar de site" date="" time="" picture="(geen afbeelding)" title="april 2010, agressietraining GGD personeel" url="">
    <description>Het personeel van de GGD in Hilversum heeft weinig te maken met agressie. Toch moet er af en toe op getraind worden, al is het alleen maar om het gebrek aan ervaring te compenseren. Ik ontwierp een training voor het personeel met als uitgangspunt dat veel agressie te voorkomen is door effectief te communiceren. De deelnemers keken aanvankelijk wel vreemd op tegen de gebruikte methode. Toen de tafels aan de kant gingen en iedereen gevraagd werd om rond te lopen in een hoge status reageerde iedereen op de gebruikelijke lacherige manier. Maar alle speloefeningen maakten wel veel duidelijk, zoals de deelnemers na afloop allemaal zeiden. "Heel anders dan andere trainingen", zo zeiden ze, "en ik leerde er meer van." En door het actieve ochtenddeel waren de rollenspellen in de middag niet eens meer echt moeilijk. Mooiste feedback: "Ik ben blij dat ik me vanochtend toch maar niet heb ziek gemeld."</description>
  </news>
  <news target="_blank" buttonText="Naar de site" date="" time="" picture="(geen afbeelding)" title="mei 2010, 40 dagen zonder jou" url="">
    <description>In mei 2010 leverde ik een bijdrage aan het televisieprogramma '40 dagen zonder jou'. In het programma worden stellen gevolgd waarvan de relatie op springen staat. Tijdelijk gescheiden volgen ze 40 dagen ieder een eigen programma waarin ze proberen zichzelf terug te vinden. Wellicht is de relatie nog te redden. Ik geef de Friese Jenny samen met haar twee zoons een workshop impro om haar creativiteit en humor weer te laten stromen. Dat had er de afgelopen jaren aan ontbroken.  &lt;font color="#4A92B4"&gt;&lt;u&gt;&lt;a href="http://web.me.com/marcoen/Site_2/40_dagen.html" target="_blank"&gt;Hier&lt;/a&gt;&lt;/u&gt;&lt;/font&gt; is het fragment uit de uitzending te bekijken. Een uitgebreid verslag van de workshop vind je op de &lt;font color="#4A92B4"&gt;&lt;u&gt;&lt;a href="http://www.eo.nl/programma/40dagenzonderjou/2009-2010/page/Extra_sc_nes_Jennie___Jan/articles/article.esp?article=11609941" target="_blank"&gt;site&lt;/a&gt;&lt;/u&gt;&lt;/font&gt;.</description>
  </news>
  <news target="_blank" buttonText="Naar de site" date="" time="" picture="(geen afbeelding)" title="Leraar 24" url="">
    <description>Op de site &lt;font color="#4A92B4"&gt;&lt;u&gt;&lt;a href="http://www.leraar24.nl/" target="_blank"&gt;Leraar 24&lt;/a&gt;&lt;/u&gt;&lt;/font&gt; van Teleac staat informatie voor leerkrachten en docenten. Belangrijk onderdeel van de site zijn instructiefilms waarin alledaagse problemen van leerkrachten in beeld worden gebracht. In de films spelen acteurs de rol van ouders en leerkrachten. Improtheater levert de acteurs voor de films. &lt;font color="#4A92B4"&gt;&lt;u&gt;&lt;a href="http://www.leraar24.nl/video/1113/oudercontact-ongeschikt-moment" target="_blank"&gt;hier&lt;/a&gt;&lt;/u&gt;&lt;/font&gt;  een vooorbeeld van een film met Barbara Oppelaar en Roel Goudsmit. &lt;font color="#4A92B4"&gt;&lt;u&gt;&lt;a href="http://www.leraar24.nl/video/481/confronterend-gesprek-werkhouding" target="_blank"&gt;hier&lt;/a&gt;&lt;/u&gt;&lt;/font&gt; een voorbeeld van een filmpje waarin ik zelf speel.</description>
  </news>
  <news target="_blank" buttonText="Naar de site" date="" time="" picture="(geen afbeelding)" title="9 juni 2010 opening revalidatiecentrum Groot Klimmendaal." url="">
    <description>Revalidatiecentrum &lt;font color="#4A92B4"&gt;&lt;u&gt;&lt;a href="http://www.grootklimmendaal.nl" target="_blank"&gt;Groot Klimmendaal&lt;/a&gt;&lt;/u&gt;&lt;/font&gt;in Arnhem opende op 9 juni officieel haar deuren. Rolstoeltennisster &lt;font color="#4A92B4"&gt;&lt;u&gt;&lt;a href="http://www.esthervergeer.nl/" target="_blank"&gt;Esther Vergeer&lt;/a&gt;&lt;/u&gt;&lt;/font&gt; verrichtte de opening door een ooggestuurd high tech beeldscherm te bedienen. Ik mocht de opening presenteren. Het moest een feestelijk en ontspannen evenement worden, maar ook inhoudelijk. Het gaat immers wel ergens over.  Door interviews met onder andere de algemeen directeur te combineren met humor en spontane invallen (zo heb ik met Esther Vergeer geschuifeld) ontstond de gewenste sfeer.</description>
  </news>
  <news target="_blank" buttonText="Naar de site" date="" time="" picture="(geen afbeelding)" title="augustus 2010, introductiedag docenten Arte college" url="">
    <description>Het &lt;font color="#4A92B4"&gt;&lt;u&gt;&lt;a href="http://www.artecollege.nl/" target="_blank"&gt;Arte College&lt;/a&gt;&lt;/u&gt;&lt;/font&gt; in Almere is een middelbare school met een bijzonder karakter. Leerlingen krijgen naast de gewone vakken als wiskunde, engels en geschiedenis ook kunstvakken als drama, muziek en dans. En die vakken zijn zeker zo belangrijk als de 'normale' vakken. De school is vorig jaar begonnen en groeit. In het nieuwe jaar werd het docentenkorps bijna verdubbeld en ik mocht het personeel een dag aan het werk zetten. Uiteraard met theater als thema. We maakten een programma op maat dat hoog gewaardeerd werd. Het werd leuk gevonden, maar vooral ook inhoudelijk goed. Het &lt;font color="#4A92B4"&gt;&lt;u&gt;&lt;a href="http://www.diephuisvankasteren.nl/" target="_blank"&gt;trainingsbureau&lt;/a&gt;&lt;/u&gt;&lt;/font&gt; dat de docenten de volgende dag zou trainen over de onderwijsmethode, besloot zelfs hun eigen programma aan te passen aan de zaken die bij ons aan de orde waren gekomen.</description>
  </news>
  <news target="_blank" buttonText="Naar de site" date="" time="" picture="(geen afbeelding)" title="Lezing over creativiteit voor Amersfoortse ondernemers" url="">
    <description>In september 2010 sprak ik een gezelschap toe van honderd Amersfoortse ondernemers. Ze waren te gast bij  &lt;font color="#4A92B4"&gt;&lt;u&gt;&lt;a href="http://www.matchpointbetrokkenondernemen.nl/" target="_blank"&gt;Matchpoint&lt;/a&gt;&lt;/u&gt;&lt;/font&gt; dat bedrijven activeert om betrokken te ondernemen. Zo biedt Matchpoint zinvolle projecten aan en faciliteert het bureau bedrijven bij hun wens iets voor de samenleving te betekenen. Aangesloten ondernemers kunnen via Matchpoint ook elkaar ontmoeten en dat deden ze voor het ontbijt op 2 september in de &lt;font color="#4A92B4"&gt;&lt;u&gt;&lt;a href="http://www.herikrail.nl/" target="_blank"&gt;rijtuigenloods&lt;/a&gt;&lt;/u&gt;&lt;/font&gt; Mijn was gevraagd de ondernemers toe te spreken. &lt;font color="#4A92B4"&gt;&lt;u&gt;&lt;a href="http://web.me.com/marcoen/Artikel_AD/Confetti.html" target="_blank"&gt;Hier&lt;/a&gt;&lt;/u&gt;&lt;/font&gt; het verslag uit het Algemeen Dagblad.</description>
  </news>
  <news target="_blank" buttonText="Naar de site" title="oktober 2010, Charles Dickens" time="" picture="(geen afbeelding)" date="" url="">
    <description>Tijdens een particulier feest verzorgde ik een act in een &lt;font color="#4A92B4"&gt;&lt;u&gt;&lt;a href="http://www.kade10.com/" target="_blank"&gt;Charles Dickens-achtige omgeving&lt;/a&gt;&lt;/u&gt;&lt;/font&gt;, een locatie die veel weg heeft van het oude Engeland. Organisator &lt;font color="#4A92B4"&gt;&lt;u&gt;&lt;a href="http://www.wijnenspijs.nu/" target="_blank"&gt;Wijn en Spijs&lt;/a&gt;&lt;/u&gt;&lt;/font&gt; vroeg me een Charles Dickens verhaal te vertellen. En natuurlijk heb ik iets op maat gemaakt. Een Dickens verhaal, maar dan met andere hoofdpersonen.</description>
  </news>
  <news date="" time="" title="november 2010, voorstelling tijdens Amersfoorts sportgala" picture="(geen afbeelding)" buttonText="Naar de site" url="" target="_blank">
    <description>&lt;font color="#4A92B4"&gt;&lt;u&gt;&lt;a href="http://www.speel.cc/" target="_blank"&gt;Barbara Oppelaar&lt;/a&gt;&lt;/u&gt;&lt;/font&gt; en ik mochten het &lt;font color="#4A92B4"&gt;&lt;u&gt;&lt;a href="http://www.amersfoortsportgala.nl/" target="_blank"&gt;Amersfoorts sportgala&lt;/a&gt;&lt;/u&gt;&lt;/font&gt; opluisteren. Het Amersfoortse evenementenbureau &lt;font color="#4A92B4"&gt;&lt;u&gt;&lt;a href="http://www.eventa.nl/" target="_blank"&gt;Eventa&lt;/a&gt;&lt;/u&gt;&lt;/font&gt; organiseerde dit evenement voor de eerste keer in Amersfoort. Vlak voor de bekendmaking van de Sportman van het jaar speelden we een korte improshow waarmee we de zaal lekker in beweging kregen.</description>
  </news>
  <news date="" time="" title="november 2010, impro op een middelbare school" picture="(geen afbeelding)" buttonText="Naar de site" url="" target="_blank">
    <description>De leerlingen van &lt;font color="#4A92B4"&gt;&lt;u&gt;&lt;a href="http://hl.mcvo.nl/" target="_blank"&gt;het Hoogelandt college in Amersfoort&lt;/a&gt;&lt;/u&gt;&lt;/font&gt; doen veel aan dramatische vakken. Tijdens werkweken komen externe docenten voor workshops naar de school. Workshops als animatiefilmen, dans en impro komen langs. Dit jaar was het thema illusie. Samen met de leerlingen werkte ik aan een korte presentatie aan de hand van vaste teksten.</description>
  </news>
  <news target="_blank" buttonText="Naar de site" date="" time="" picture="(geen afbeelding)" title="Powerimproshow" url="">
    <description>Met de Powerimproshow heb ik al veel hoogtepunten mogen beleven. Op veel verschillende plekken en met heel veel verschillende mensen. Accountants, topmensen van een adviesbureau, oudere allochtonen, bankemployees, jongerenwerkers, Haagse ambtenaren, registeraccountants... we kregen ze allemaal in beweging. Het is altijd heel mooi om te zien hoe mensen, nadat ze eerst terughoudend reageren en wat voorzichtig opstaan, uiteindelijk met veel enthousiasme meedoen in de show. Onze 'beste' prestatie tot nu toe was een gezelschap van oudere allochtonen die bijeen waren op een bijeenkomst over financiën na je 65ste. Alle factoren die het moeilijk maken waren aanwezig. Maar we slaagden in onze missie en dat was prachtig.</description>
  </news>
</NEWS_READER>